BST_Delete.v
@@ -1,138 +1,8 @@
 Require Import BstProject.BST.
 Require Import BstProject.project_lib.
-Require Import Coq.Bool.Bool.
-Require Import Coq.Arith.Arith.
 Require Import Lia.
-Require Import Coq.Sorting.Sorted.
-Transparent BST.insert.
 
-(* bst to list *)
-Fixpoint bst_to_list (bst: tree) : list nat :=
-  match bst with
-  | leaf => []
-  | node l v r => [v] ++ bst_to_list l ++ bst_to_list r
-end.
-
-Definition list_to_bst (lst: list nat) : tree :=
-  fold_right(fun elem acc => insert elem acc) leaf lst.
-
-Fixpoint list_to_bst (l : list nat) : tree :=
-  match l with
-  | [] => leaf
-  | x :: xs => insert x (list_to_bst xs)
-  end.
-
-Example bst_lst : bst_to_list tree1 = [10;5;2;7;16;12;17]. (*[2;5;7;10;12;16;17].*)
-Proof. unfold bst_to_list. simpl. reflexivity. Qed.
-
-Example lst_bst : list_to_bst [12;17;16;2;7;5;10] =  tree1. (* [10;5;7;2;16;17;12] *)
-Proof. unfold list_to_bst. unfold tree1. simpl. reflexivity. Qed.
-
-Lemma smaller_list : forall n t x, 
-  smaller n t -> In x (bst_to_list t) -> n < x.
-Proof.
-  induction t; simpl; intros.
-  - inversion H0.
-  - inversion H; subst.
-    destruct H0.
-    + subst. assumption.
-    + apply in_app_or in H0. destruct H0 as [H_left | H_right].
-      * apply IHt1; assumption.
-      * apply IHt2; assumption.
-Qed.
-
-
-Lemma greater_list : forall n t x, 
-  greater n t -> In x (bst_to_list t) -> x < n.
-Proof.
-  induction t; simpl; intros.
-  - inversion H0.
-  - inversion H; subst.
-    destruct H0.
-    + subst. assumption.
-    + apply in_app_or in H0. destruct H0 as [H_left | H_right].
-      * apply IHt1; assumption.
-      * apply IHt2; assumption.
-Qed.
-
-Lemma bst_to_list_correct : forall t n,
-  sorted t ->
-  elem_of n t = true <-> In n (bst_to_list t).
-Proof.
-  induction t; simpl. intros n H_sort.
-  - (* Leaf *) intuition. 
-  - (* Node *) intros n0 H_sort. inversion H_sort; subst.
-    destruct (n=?n0) eqn:Heq.
-    + (* Equal *) rewrite Nat.eqb_eq in Heq; intuition. 
-    + (*Inequality*) destruct (n0 <? n) eqn:Hlt.
-      * (* Right subtree *) rewrite IHt1; try assumption.
-        split; intros H.
-        -- right. apply in_or_app. left. assumption.
-        -- destruct H as [Heq' | H].
-          --- subst. rewrite Nat.eqb_refl in Heq. inversion Heq.
-          --- apply in_app_or in H. destruct H as [H_left | H_right].
-            ---- assumption.
-            ---- eapply smaller_list in H_right; [| exact H3]. rewrite Nat.ltb_lt in Hlt. lia.          
-            
-      * (* Left subtree *) rewrite IHt2; try assumption.
-        split; intros H.
-        -- right. apply in_or_app. right. assumption.
-        -- destruct H as [Heq' | H].
-          --- subst. rewrite Nat.eqb_refl in Heq. inversion Heq.
-          --- apply in_app_or in H. destruct H as [H_left | H_right].
-            ---- eapply greater_list in H_left; [| exact H2]. rewrite Nat.ltb_ge in Hlt. lia.
-            ---- assumption.
-Qed.
-
-Lemma list_to_bst_sorted : forall l, sorted (list_to_bst l).
-Proof.
-  induction l; simpl.
-  - constructor. (* leaf is sorted *)
-  - apply insert_sorted. assumption.
-Qed.
-
-Lemma list_to_bst_correct : forall l x,
-  elem_of x (list_to_bst l) = true <-> In x l.
-Proof.
-  induction l; intros.
-  - simpl. split; intros; inversion H.
-  - simpl. rewrite insert_correct; try apply list_to_bst_sorted.
-    rewrite orb_true_iff. rewrite IHl.
-    rewrite Nat.eqb_eq. 
-    split; intros; rewrite or_comm; assumption.
-Qed.
-
-
-Definition same_elements (t1 t2 : tree) : Prop :=
-  forall x, elem_of x t1 = elem_of x t2.
-
-Theorem bst_list_bst_same :
-  forall t t' l n,
-  sorted t ->
-  bst_to_list t = l ->
-  list_to_bst l = t' ->
-  elem_of n t = elem_of n t'.
-Proof.
-  intros.
-  subst.
-  destruct (elem_of n t) eqn:H_n_in_t;
-  destruct (elem_of n (list_to_bst (bst_to_list t))) eqn:H_n_in_new.
-  - reflexivity.
-  - apply bst_to_list_correct in H_n_in_t; try assumption.
-    rewrite <- list_to_bst_correct in H_n_in_t.
-    rewrite <- H_n_in_t; rewrite <- H_n_in_new. reflexivity.
-  - apply list_to_bst_correct in H_n_in_new.
-    rewrite <- bst_to_list_correct in H_n_in_new; try assumption.
-    rewrite <- H_n_in_t; rewrite <- H_n_in_new. reflexivity.
-  - reflexivity.
-Qed. 
-  
-
-(*bst->list_bst samme træ*)
-(*bst->lst samme elem*)
-(*lav funktion der fjerner duplicates eller check at hver ting i list er forskellig
-
-Mere vigtig at vise vores forståelse og argumentere for at vores implementation er rigtig.*)
+(* Mere vigtig at vise vores forståelse og argumentere for at vores implementation er rigtig.*)
 
 (* Exercise 3.10*)
 (* Find smallest value in right subtree -> expects to get right subtree *)
@@ -155,7 +25,7 @@ Fixpoint delete (x : nat) (t : tree) : tree :=
       | _,_ => 
         match successor r with
         | Some v' => node l v' (delete v' r)
-        | None => leaf (*Impossible -> TODO: make option (None)*)
+        | None => leaf (*Impossible*)
         end
       end
     else if x <? v then
